\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bm}
% \usepackage{mathtools}
% \usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=1.16}

\title{Segno e induzione}
\author{Noacco Francesco}
\date{December 3 - 13, 2019}
\begin{document}
\maketitle
\section{Studio del segno}
Segnare dove la funzione è
\begin{itemize}
    \item Positiva
    \item Negativa
    \item Nulla
    \item Fuori dal dominio
\end{itemize}
\section{Induzione}
Parto con un esempio e cerco di generalizzare la teoria

\subsection{$2^n \ge n$}
Utilizzo le regole di manipolazione delle disuguaglianze per dimostrare:
$$2^n \ge n \implies 2^{n+1} \ge n+1$$

\subsubsection{Moltiplico per 2 i membri}
$2\times 2^n \ge 2n \to 2^{n+1}\ge 2n$ \\
Ma noi vogliamo che ci sia $n+1$
\subsubsection{Provo a dimostrare che}
$2^{n+1}\ge 2n \ge n+1$
Così per la proprietà transitiva, ottengo quello che voglio dimostrare\\\\
Devo quindi dimostrare che $2n \ge n+1$ 


Questa è facilmente dimostrabile perché algebrica
$2n \ge n+1 \implies n \ge 1$

\subsubsection{Proprietà transitiva}
Nel caso $n \ge 1$, la disuguaglianza è dimostrata, quindi ho svolto il passo induttivo
\subsubsection{Caso $n=0$}
Il caso $n=0$ lo studio a sé. Ottengo
$$2^n \ge n\,\,\,\forall n \ge 0$$

\subsection{$2^n \ge 3n$}
\subsubsection{Sostituisco $n$ con $n+1$}
Devo farlo utilizzando i passi legali \textit{(2019-10-15 sezione Proprietà)}\\\\
Faccio come prima

$2^{n+1} \ge 6n \ge 3(n+1)$

Che come prima si risolve per $n \ge 1$

\subsubsection{Catena di implicazioni}
So che la catena di implicazioni vale se ne trovo uno vero per $n \ge 1$

Se ne trovo uno vero, anche tutti quelli dopo sono veri \\
Finché non ne trovo uno vero, gli altri sono tutti falsi

\subsubsection{Risultato}
Facendo le prove, per $n \le 3$ è falso, da 4 in poi è vero

Quindi vale per $$n = 0 \lor n \ge 4$$

\subsection{$2^n \ge n^2$}
\subsubsection{Moltiplico per 2}
$2^{n+1} \ge 2n^2$
Rendo uguale il primo elemento con quello a cui devo arrivare
\subsubsection{Provo a mettere in coda $(n+1)^2$}
Dalle ultime due equazioni, ottengo la soluzione $n \le -1 \lor n \ge 3$ \\
Sarebbe $1 \pm \sqrt 2$ ma sono numeri interi, so\dots

\subsection{Disuguaglianza di Bernoulli}
$\forall x \in \mathbb R > -1, n \in \mathbb N,\,\,\,(1+x)^n \ge 1+nx$

\subsubsection{Dimostrazione}
$P(n) = ((1+x)^n \ge 1 + nx)$ \\
$x$ è un parametro fisso, non cambia durante il ragionamento\\\\
\textbf{Caso base:} $n = 0 \implies 1 \ge 1$\\
\textbf{Passo induttivo:}
\begin{enumerate}
    \item Moltiplico per $1+x$: $(1+x)^{n+1} \ge (1+x)(1+nx)$
    \item Verifico che $(1+x)(1+nx) \ge 1 + (n+1)x$.\\Moltiplicando e semplificando ottengo $nx^n \ge 0$, che è sempre vera
\end{enumerate}
\subsection{$n! \ge 2^n$}
\begin{enumerate}
    \item Moltiplico per $n+1$
    \item $n+1 \ge 2 \implies n \ge 1$
\end{enumerate}

\subsection{Esempi già fatti}
\begin{itemize}
    \item Somma dei primi $n$ interi $= \frac{n(n+1)}{2}$
    \item Somma dei primi $n$ quadrati $= \frac{n(n+1)(2n+1)}{6}$
\end{itemize}


\section{Induzione con due casi base}
È proibito $VVF$
\begin{enumerate}
    \item $P(0)$ vero (caso base)
    \item $P(1)$ vero (caso base)
    \item Passo induttivo: $(P(n) \land P(n+1))\implies P(n+2)$
\end{enumerate}

\subsection{Fibonacci}
Per quali $n$ è vera la disuguaglianza 
$$F_n \le 2^n$$

\textit{Mi serve questo tipo di induzione perché non so niente a priori da $F_n$ a $F_{n+1}$, mi serve anche il precedente}

$$F_n \le 2^n \land F_{n+1} \le 2^n+1 \implies F_{n+2} \le 2^{n+2}$$

Posso usare la somma membro a membro:
$$F_n + F_{n+1} \le 2^n + 2^{n+1}$$
$$F_{n+2} \le 3 \times 2^n$$

Accodo $2^{n+2} = 4 \times 2^n \le 3 \times 2^n$\\
Quindi è vera
\subsubsection{In generale}
Si ottiene che vale $\forall x \ge \frac{1+ \sqrt 5}{2}$

\end{document}